日本首相安倍晉三公開支持台灣參與世界衛生組織

日本首相安倍晉三公開支持台灣參與世界衛生組織

日本《共同社》報導，日本首相安倍晉三30日表示，有必要讓台灣參與世界衛生組織(WHO),如果因政治立場把台灣排除在外，將很難防止區域內武漢肺炎病例的擴散。

日本第二架從武漢撤僑的專機30日上午降落在東京羽田機場，機上210名乘客被送往醫療機構接受病毒篩檢，此前第一架撤僑班機有3人確診武漢肺炎，目前日本境內的確診人數已達11人。

因為中國的打壓，台灣一直無法成為世界衛生組織的會員，該組織因應武漢肺炎疫情所召開的緊急會議也並未邀請台灣代表出席。

台灣目前有8起武漢肺炎確診病例，460位民眾需要居家隔離，政府也成立了中央流行疫情指揮中心，隨時監管疫情發展並向外通報。

杜魯多首度明確支持台灣以觀察員身分參與世界衛生組織（WHO）會議

中共今次幫完蔡英文，幫完民進黨，仲要幫埋成個台灣

美國再攬一攬台灣 一個字講哂 掂
btw靠歐盟就仆街了

腐敗既組織摺柒左佢另搞過個啦...

將世衛廢左佢啦，晒錢

日本幾勁
一方面賺支那人錢
一方面又可以同台灣咁fd
不過講到尾都係支那人口裏說不 心裏卻很誠實
好鍾意去日本

同美國交惡。唔敢反日

反正都玩緊兩極化 不如行多步
搞多個新嘅世衛出黎等美國盟友玩

根本世衛就好似中共外交部咁